傳美國9月再公布221家企業制裁名單 中石化、紫光恐入列

美國商務部昨 (1) 日將 44 間中國企業或機構，以危及美國國家安全為名義，列入封鎖名單。不過專家今 (2) 日回應，美國這回只是形式上動作，這次被封鎖的都是軍工企業，早就在禁運名單中，受到相關消息影響，A 股軍工股今日依舊大跌。不過，消息傳出美國 9 月會再公布 221 家企業制裁名單，據傳中國石化、清華紫光都可能在名單內。

受到這項消息影響，A 股今日國防軍工股更是一開盤隨即應聲下挫，軍工指數今日跌勢一度逼近 6%，至收盤為止報 915.68 點，跌 3.98%。

外電報導，真正要注意的是，美國 9 月還會再公布一批高達 221 家企業的制裁名單，主要鎖定高新技術與敏感領域，預計屆時被點名的企業可能包括中國石化、中化國際、中國中鋼、清華紫光等。

打仗未

打唔打都係你個中國贏啦

亮劍未

又贏